陳沛然：我好奇去找32吋電視機的市價；結果說明，行政費用真係可以很貴

我的家，自從2018年7月世界盃期間，電視壞了，有一年多時間家裡沒有電視，女兒晚飯後習慣看書。有一天，終於被女兒發現了，並追問我，為何家裡電視壞了這麼久還未買一部新的？我初時說這個是擺設，她們不接受我的解釋，指示我去盡快處理電視事宜。

所以我最近有第一次在網上買電視的經驗，介紹大家去以下網站：
去消費者委員會網站 了解買電視注意事項
去 網站
也可以去 HKTV mall 網站格價

我在網站揀了某電視和某公司，然後發短訊查詢，很快已經有人回覆：
店設有特快送貨服務，約1-2天便可貨到家中，落單時給予以下資料：
稱呼
兩個電話號碼
型號
坐枱/上牆
地址
在銀行轉賬$500訂金，尾數在送貨那天付現金。網上買電視的價錢比商店平一截，還包香港代理保養。

兩天後，電視已經在家中安裝好，我被嚇呆了，女兒們十分滿意。

2020年1月14日，香港政府宣布推出「關愛基金數碼電視援助計劃」[註一]，透過「關愛基金」撥出的$450,000,000，向80,000個模擬電視住戶提供援助，24吋或32吋數碼電視機...

$450,000,000 / 80,000 = 每部 $5,625

我好奇上網找一找32吋電視機的市價 [註二]，發覺32吋數碼電視機的市價 $1,300至$3,000 而已，24吋數碼電視機應該更平宜。

我見大家對電視機的價錢這麼大反應，再去找一找24吋電視機的市價：

我認為，紓困措施 (派錢)，宜用簡單直接的方法令每個市民能受惠，減少繁複申請、審批和派發手續，進一步減少行政費用。這個電視例子說明了，行政費用真的可以很貴。

參考資料

[註一] 商務及經濟發展局局長談「關愛基金數碼電視援助計劃」，香港政府新聞公報 2020-1-14
[註二] 32吋數碼電視機
[註三] HK TV mall 數碼電視機

陳沛然議員報告完畢
2020年1月 (15日14:11更新)

Btw

這個是擺設

有一天，終於被女兒發現了，並追問我，為何家裡電視壞了這麼久還未買一部新的？

醫生家庭的生活日常

我屋企個部都係，對上一次好次係有親戚上來拜年先開

其實港共根本唔係想幫市民
而係諗盡辦法去從中利益輸送

一個醫生+議員都咁有恆心去查一件事。

相反一個局長幾十萬一個月真係白逗人工

陳醫生由超級中立, 變越黎越勇武

總撥款$450,000,000起碼貪咗三分之二

老燒哩段中間開始講中共準備點打擊黃色經濟

仲未計大批大批買肯定有折

對事唔對人先叫真中立

表面幫基層，實際係利益輸送

同派4000一樣

班高官只係會用盡納稅人錢去拉攏個d低水平支持者

可能又係某高官d親戚開

呢 D 係追求真相既人既處事方式
佢其實冇幫邊面

【第廿貳期牆紙】 為良知發聲

FB :
TG :

利益輸送是常識吧

陳醫生係真既建制派 同奶共個班唔撚同

後生一代都唔點睇電視啦（唔計拎去打機）
隨時壞咗都唔知

其實係政府同非民主派的謊言越來越離譜

中立定曲線，真係好難靠呢篇文定到

推

因為d錢要送俾某d人

八億可落四億袋

跟本啲措施係拎黎益自己友

唔好話
所謂黃絲本身就喺中立
普選自治五十年不變全部白紙黑字講明
點知變左歷史文件
宜家直頭比人強奸完要追究支共都話你喺港獨

5千幾依家有50吋
你話佢冇私相授受，
我切出嚟晒乾做招牌

斷估想配合埋TVB整成一個洗腦package
你都知老一代轉台都未必識

每戶執幾千，發過豬頭

中立又好曲線又好至少佢講嘅都係事實而唔係好似班撚樣on77咁逗糧
政見唔同都要有良知

擺設
陳醫生好鬼正

我初時說這個是擺設，她們不接受我的解釋，指示我去盡快處理電視事宜。

好正

未計會俾2手同大批入課，肯定超平

跟本全民派定量嘅錢係最有效
例如派$1000
最需要呢$1000嘅基層 自然得到最大幫助
可以用某d低成本嘅方法screen 走部分肯定冇需要嘅人
eg 直系親屬其中一個有樓 就全家都冇得派

認真，如果遲啲我搬出嚟住都唔打算買電視

政府用四億幾幫貧窮戶買擺設

局長正正做緊港共局長需要做既事

全部送嘅電視限制只可以睇央視無線，
改裝個費用都要啦

比多啲大陸佬 然後自己又抽返多啲

屋企部電視機開youtube多過睇電視

查都係浪費時間,到時有人報少收入填錯form唔通告9人
劃一派綜援無就算

1月19日中環見

要幫呀婆TUNE 台貴過部電視

一個普通市民買電視都會做功課啦

唔係行政費
係政府以高價安裝服務判比有關系嘅公司做
係比人貪晒
多謝林鄭月娥

今時今日個個都識上網自主揾野睇 點會仲坐定定俾你洗腦丫

呢條友足球員黎

香港啲官食屎啦

依啲唔係叫行政費用，係利益輸送

過河濕腳一定有

唔好咁過分囉

仲要請人裝呢
其實呢單工程都未算最過份
起公廁嗰啲咪仲高價
起一節行人天橋幾多千萬?
明日大愚呢?
香港一日由港共統治都唔會再有運行。

呢d 唔係要招標既咩
不要查下邊間公司中標,同政府有咩關係仲好

唔係咁計，32吋電視$2,000，安裝費$500，另加MyCCTVB Super機頂盒連三年年費$2,500 。

hkt

你同誠哥落柯打，八萬部佢十日都送曬貨啦（前題要倉有貨），仲有折啊。

屌屋企十鳩幾年初中已經冇電視機咪又正常生活至今
其他國家可能電視機係必需品
但香港就肯撚定唔係囉

啲阿伯有老花，做乜咁刻薄比部 32吋人， 既然比得咁多錢，我支持比足一部50吋佢地

招左標啦咩?

係呀 電視係派TCL

屌佢老母, 32吋TCL駛唔駛2千銀一部?

食水咁撚深

支那牌

「我初時說這個是擺設」

點解咁好人諗行政費而唔係回佣

建制派與賣港派嘅差別

價錢必須比市面更平，因為大量，否則找ICAC, 不要說行政費， 這已冇公信力

真 而家仲點會睇電視？

訂咁多部，千幾蚊都有

調返轉思考，其實係為左幫XXX清倉底貨，繼而去度個藉口出黎，幫基層市民係附屬，有就有，無就無。咁樣睇個觀感係唔係Fit好多

跟佢計法行政費兩億

清喺未來返嚟

自97年後，每個政策都係拖垮香港而制行，古有八萬五，摧毀香港樓市，等大量香港中產仆街負資產，俾大量支那人乘虛入港置業。
根本就無諗過規劃香港，只係諗清走香港啲人。

push

我屋企訓都冇位訓了，仲32吋電視機，屌你老母

自己一個住電視好重要

送TCL同送炸彈有無分別?

阻一阻你，幫手推裝tg

【重新推】 Telegram 咁有用，你唔係唔用呀嘛?

你估真係想紓困咩
連電視都冇錢買既人邊敢開電視用電啊
想利益輸送揾個藉口啫
呢個就係財爺既理財新哲學

真正做野議員大家follow佢facebook未

一戶嘅資助額都足以買 Samsung Q60R 43吋

又過數俾支那，屌你老母

唉

原來最近陳議員出咗書

我最近買左部43都係三千九
屌佢老母又玩利益輸送姐

Icac 笑死人咩咪又係港共d人黎

我自己大把frd係咁

區選斷晒米路
建制派錢從何來 ? 唔好幻想大陸仲有錢畀建制派亂花
咪又係拎香港人嘅錢去接濟班"已完"

自己一個住，我可以睇書、學嘢、玩音樂、整野食、思考人生。真係悶到抽筋都可以搵下朋友、躝下街，大把嘢可以做。

係冇乜內涵嘅人先會覺得冇咗部洗腦擺設會生存唔到

有時明明有電視都開notebook 睇Netflix

其實一粒藥都好平

換電視有急需同不急需之分
政府行徑愈古怪愈要查
咪撚比建制閪再消耗香港人資源
見到有古怪就追查落去

Push

行政費咪即係中間利益輸送

她們不接受我的解釋，指示我去盡快處理電視事宜。

聽曬D女話

仲要事前好可能係冇諮詢冇研究
局長說了算

咁黃仲建制派？

diu

忠誠建制派

又撚狗

其實今時今日追求真相已經係幫

連醫生都知幾咁多油水

百幾蚊

我唔係香港住，部電視可以吸收到好多本地資訊

Pishhh

Haier/小米/創維/TCL 成堆中國牌子65吋4k
唔到3000rmb

Source 蘇寧易購

仲要肯定全部hikivision

hktvmall都係賣千幾蚊

睇都係$2,000左右, 計埋運費安裝人工最多幾百

咁一定可以幾舊水一部

今時今日電腦都取代哂電視功能啦
想打機買個mon咪得洗咩買電視

btw,24吋幅圖放大唔到
呢個會好d

特別整個型號出黎 D料有幾cheap 用幾cheap 合乎標準就得

務求掠最多油水

就算擺明貪污你又耐得佢D咩野何
ICAC = i can accept corruption!?

我上幾個月買左部panasonic, 32吋, 好似千五蚊

陳醫生屋企好多女

呢個垃圾政權成撚日諗住分餅仔，抽奬又係咁送電視又係咁，痴撚線

係咪要揾番部大牛亀電視一換一

陳沛然醫生黃任匡係我少數非常敬重嘅醫生

簡直係on9，買10萬部無錄影功能機頂盒，比人任摞，包5年壞機1換1，都唔駛5000萬，邊駛行政費

CLS 5600 夠買4K 啦 大把人都仲未有4K就亂派 正ON9政府

呢d先係做野

(千萬唔好)老豆搵仔X藍紅食店團年飯訂枱

又係行政費掠水
屌啦星 食屎啦林病劏房波

其實政府咁大批貨買
根本可以進一步再拎個平價
成單野又係利益輸送
中間行政費養人JE，如果係養番手足我又唔覺得要反對

理財新哲學

個班廢老out晒date, 又要怕俾前浪冚埋黎, 但係又用個屎忽坐住個腦, 呢半年來不斷暴露自己有幾撚蠢

清年紀比較大？

泛民版午餐肉

上個月16歲生日

我部電視既用途剩係睇netfix同打機

痴線佬

行政費=回血劍

點解大家都唔需要電視
我好需要我鍾意睇電視
利申非老餅

cls 住都有問題，32吋電視無位擺喎

好男人

利益輸送又有新方法

冇左區議會條水緊係要搵其他財路

食屎啦
食水深到

做到野呀陳議員

勁呀

我部電視剩係用黎睇NOW, Netflix同玩PS4
42吋sharp, 二千幾蚊用左幾年

其實一直都係咁，只不過依家大家樣樣事都上心，唔再睇下就算

咪臭係，派撚咗佢等啲人自己買咪得囉，
仲可以買大部啲/更多人受惠

電視都要政府俾既家庭一定好窮
窮到無時間睇電視
窮到屋企無位放大屏幕電視機(20吋內啦)
幾百蚊有部啦

擺明送錢比保皇狗

上個月買咗49吋 LG $4680

我奉勸班人唔好立亂收部電視啦 , 一陣黑警上黎係話係爆物品, 你都解釋唔到, 成龍都話左你知會爆架啦

年年咁多人換電視
不如統計吓幾多人要
揾人捐好過la
有環保d

5000元 買24 同32 係幾咁撚on9 24同32依家係電腦mon 黎。又一證明垃圾離地政府高官

基層家庭表示，你俾多5-10平方尺實用空間我間屋就得，電視錢我可以自己出。

人地擺明呢個意思 公開亂講野隨時屋企人比人搞
有時你地自己領悟 咁簡單都唔明 個意思 就無計

要接受資助換電視呢班，九成以上長期開住一個台嚟睇，大家睇到個玄機嗎？

話唔定林鄭屋企部就電視要幾皮野呢

買啲有監控嘅電視機,緊係貴啲

依家係擺明車馬fing你地d錢

肯定係會買支那製電視
仲想買LG Sony Samsung 真係傻左

醫生要唔要多個女

陳醫生

政府送嘅又數又殘又舊嘅翻新機

又話睇電視沒益，
沒得睇電視都係為咗人民健康

不知所謂既政府

講事實勇你老母咩
到而家你地明所謂既黃係正常係基本係人性係良知未
不過分淺黃同深黃咁解

陳醫生真人踢波唔差 咁既年紀

無AI無科技

香港政府創造就業機會

醫生將件事講到被個女落order做野咁好撚可愛

呢個真
今時今日有正常思維同良知既, 基本上立場已經係黃

佢應該佢將5年前的倉底貨賣比你，當年32吋可能要E個價(原價)，佢冇加你價政府要感恩啦。

抽水新境界

買sony oled價錢 買小米 華為 是常識吧

真係未見過wholesale 個unit price 係會貴咗

擺明就益奶共分銷商
吹咩

32吋二千蚊有找

多謝你

唔同方法去拎市民既錢

痴撚線

陳仔真係好屈機

我唔反對佢資助啲基層買電視
我地可以有好多娛樂，但都唔可以否定有人仲係靠電視，特別係老人家
政府要淘汰模擬廣播，都唔可以咁樣令某部分人冇電視睇

但係五千幾蚊一部電視 訓撚醒未
我岩岩買左部LG 24” 1080p 先$1690
Toshiba Sharp果啲廠 同等價錢有埋32”
買支那廠仲平都有
政府大量買會貴過我零售價？
不如你4.5億判俾我做啦

陳醫生次次都好犀利，講議事能力係今屆立法會之星

諗起要交税俾班仆街就嘔血

要留意下向邊間公司買電視, 肯定係自己友開

左手交右手

建制原意好正面

應該係32寸mon+mycctvb，想睇 32、77、99⋯⋯都唔得

屋企買咗個14寸嘅垃圾牌當mon用

內置充電，有hdmi，收到電視

賣8嚿之嘛

貧困戶邊有咁多位擺咁大個電視
正苦真弱智

買國產電視食水更深

難怪啲人懷念殖民地政府。

利益輸送

我冇話$2000搞得掂
你岩岩洗版有啲吹到3千幾
3千幾我夠膽接呀 因為本來果3年保養就係個零售價入面包埋

我唔知你無啦啦點樣吹多三年保養既錢出黎
上門安裝平時買俾盡都係收$500
加埋我買既零售價 $1690 俾埋啲唔知咩費啦
$2500包左部電視既安裝同3年保養
每部仲有1000蚊夠唔夠人工同回收？

我夠膽接 你係咪判到俾我接

聽講話原本4.5億係for 16萬用戶既budget，而承辦商係段單收錢，但係而家就得返8萬用戶但都仲係收緊之前計落既件工價去做，所以根本最後個payout都可能唔洗3億，根本就係政府on99吹大個數以為自己好似好關心基層市民咁，點知搞到有反效果

Btw 唔會有mycctvbsuper啦，而家係hkt即係viutv 接左黎做喎，點會倒自己米

陳醫生份人又風趣又做得野
比唔少泛民中人戰力更高

救濟自己友代理商家，利益輸送

On9政府 不如派錢
係咪想加tvb收視？
其實有人電視啲人都唔會睇tvb嫁啦

我早一個月係百老匯買部49"電視，～$4000(零售價），包3年保同收走舊電視
如果安裝坐枱係免費，上牆先要加錢

屌你老味

厄錢啦

判左比咩人做呀

裝上牆比多一百幾十姐，駛撚裝成千蚊咩

紫青巴

認真咩我記得佢由一開始都係標籤自己係中立

所謂行政費=利益輸送

HKT SHOP買部sony 32吋都係HK$3580
已經包安裝收舊機同有3年sony上門保
佢夠撚膽收5千幾俾部支那tcl你
可想而知班仆街食水幾深

政府做呢d福利計劃前，可唔可以上網睇下市價呀？或者中意睇report咪叫消委會做番個市場價格報告囉

你平日買個番嚟佢都要幫你整㗎啦
買電器平日你想自己抬
鋪頭都未必有貨
都係師傅送嚟幫你放

仲有回收又係好笑又瞓咗幾多年
4電1腦包收
電器舖唔幫你搞
打個電話比歐陸寶佢又免費上嚟收

你究竟瞓咗幾多年？

條友on9 市場一早已經係包安裝連上門保養，舊電視你俾我仲好，拎去賣

指示

係香港班撚屌用臭個朵

陳沛然

唔睇電視既家庭真係極少

擺設
你贏

屋企都無32呎 買咩32吋電視

以前大台太爛
廢時開黎睇
加上電腦又多野睇
所以戒咗睇電視

醫生好正

想多d人睇tvb

又幫人清倉底貨
又幫TVB谷收視

成日睇佢fb都覺得佢好高汁
又真係做野嘅人

香港獨立 唯一出路

唔係行政費貴,係中間食水深, 又係輸送利益俾红藍店

好正

1.19天下制裁大遊行2020年實行真雙普選

判俾中資公司做
有超過一半profit

lm

Push.

第一單「黑警大晒」嘅料咪佢爆囉，popo可以入醫管局個system攞資料，同埋自己一個出來見記者，大將風範

社聯呀！ 陳智思做主席

咁喺你命賤啫...
而家Sony /LG大呎吋都係萬零蚊
傻閪政府問題可以俾你班人講到電視都係過時產物咁好肉酸
有55吋4K oled 唔享受走去用notebook ?
淨係聲效都冇得比啦，你依啲唔係享受係折磨我就寧願唔睇，忽忽地

一年幾先發現電視壞咗

香港就係咁黑暗

啲錢係畀啲仆街藍屍賺到盡

陳醫生真係勁..有果句講果句

令更多家庭被tvb洗腦

見佢成日踢波
以為佢好鍾意睇波
點知屋企連電視都無

喱啲項目永遠唔只過水濕腳，濕到上鳩

可能啲電視全部安裝咗 監控設備

利益輸送??
其實會唔會有貪污唧成份係入面?

貪污就貪污啦
行政費

ICAC 發緊夢?

仲有人信有ICAC

政府野係咁
會展炒散都有$100/hr
不過又係比人食哂甲棍

中間每部貪2000，條數好和味

真正被關愛既原來就係關愛基金成員

呢啲唔叫貪 叫促進經濟發展

其實我地有幾多不滿呢個政府既態度就係………吹乒乓吖

陳醫生講野真係有說服力好多
次次都做足功課先下定論
唔係你話ok就ok

陳醫生啲網誌一向都好好睇又高汁

醫生

唔係點養住佢班落選建制人士

大家支持下佢本書啦
有300本收益仲係捐出去
陳醫生真係好高汁

5000幾蚊買到46吋4k啦